**Обработка реестра запрещенных сайтов** 

Данное ПО позволяет проверять URL на наличие с списке запрещенных сайто Роскомпозора. Для начала работы запустите файл `isBanned.py`.

- `config.py` содержит настройки ПО, такие как URL, откуда нужно грузить список запрещенный сайтов. Настроено на Роскомсвободу.

- `update.py` проверяет JSON файл в текущей дерриктории. Если файлу больше 3х часов или он отсуствует вовсе просиходит скачивание свежего списка.

- `blackList.py` содержит классы для работы с чёрным списком, занимается обработкой JSON файла.

- `isBanned.py` точка входа в программу для поиска запрещённых сайтов. Занимается обработкой запросов от пользователя.

Результат работы ПО на URL `https://rutracker.org/`, заблокированный рессурс.

```Enter URL to check it in RKN blacklist: 
https://rutracker.org/


1. Checking banning by URL...
URL is no banned..
______________________________

2. Checking by domain:  rutracker.org
URL  was banned 2015-12-04.
Domain: rutracker.org.
IPs: ['2a03:42e0::214', '195.82.146.214'].
By Мосгорсуд. Order: решение суда по делу № 3-0726/2015.
______________________________

3. Checking by IP: 185.14.68.34
IP is not banned
______________________________
```

Пример с `https://www.linkedin.cn/login`

```
Enter URL to check it in RKN blacklist: 
https://www.linkedin.cn/login


1. Checking banning by URL...
URL is no banned..
______________________________

2. Checking by domain:  www.linkedin.cn
URL https://www.linkedin.cn was banned 2016-08-04.
Domain: www.linkedin.cn.
IPs: ['106.3.34.145'].
By Таганский районный суд - Москва. Order: 2-3491/2016.
______________________________

3. Checking by IP: 106.3.34.145
URL https://www.linkedin.cn was banned 2016-08-04.
Domain: www.linkedin.cn.
IPs: ['106.3.34.145'].
By Таганский районный суд - Москва. Order: 2-3491/2016.
______________________________
```


Часто проверка по IP не представляется возможной, так как приходит адрес со страницы-заглушки провайдера. 

___

<a name="second"></a>

**Поиск свободных для регистрации доменов в реестре запрещённых сайтов**

- `isDomainFree.py` получает список заблокированных сайтов, описанным выше путём. Извлекает все домены и сканирует их через whois на наличие свободных. Программа многопоточная, число потоков указывается в константе `n`. Свободные домены пишутся в дирректорию `output`, колличество файлов зависит от колличетсва потоков.
- `stickOutput.py` склеивает все домены в один файл из папки `output`. Всё сохраняется в файле `output.txt`
- `output.txt` - список свободных доменов.

Программу запускали на удалённом сервере, используя `screen`. Код работал около 2х часов, в 16 потоков. У компьютера 2 ядра. Так как сетевые запросы работают долго, на 2 ядрах 16 потоков прекрасно работают.

Всего найдена около 15000 доменов.

Проверка свободности доменов через сайты регистраторов:

<img src="images/screenshot1.png" width="900px"/>

<img src="images/screenshot2.png" width="900px"/>

<img src="images/screenshot3.png" width="900px"/>
